【以身報國】四度被陸軍徵召 猶他州市長終命喪阿富汗

猶他州北奧格登市市長泰勒，派駐阿富汗期間遇襲身亡。(美聯社)
美國猶他州北奧格登市（North Ogden）市長泰勒（Brent Taylor），身為猶他州國民衛隊少校，被派去阿富汗協助當地陸軍衛隊進行訓練，不料上周六在喀布爾的基地，遭一名阿富汗成員襲擊身亡，終年39歲。泰勒的遺體將送回美國空軍基地，北奧格登市政府為他下半旗致哀。

泰勒成長於亞利桑那州，2001年911恐襲後，和五個兄弟一起入伍。2009年成為北奧格登市市議員，2013年被選為市長，四年後成功連任。北奧格登市為一個小城，居民約1.9萬人，大多肯定泰勒，稱他一直努力改善城市，為人們帶來劇場和其他公共建築。與他政見不同的人也說，泰勒處事公允，不會把自己的共和黨意識形態融入施政。

自退伍後，泰勒仍作為猶他州陸軍國民兵的一員，兩度被召去伊拉克、一次阿富汗。今年1月，他在臉書上告知市民，自己將響應第四次徵召，必須離開一年至阿富汗，協助訓練該國陸軍突擊隊；他離開該市時，數百名居民在街上為他送行。上周六，阿富汗部隊一名成員忽然襲擊美軍，造成一死一傷，殺手當場斃命。《華盛頓郵報》報導，極端組織塔利班已出面讚揚該員的突襲行動。

猶他州法律允許當選文官的民兵保留職位，由代理人暫行職責。副州長考克斯（Spencer Cox）表示，泰勒幾位友人曾試圖說服他不要再去，但泰勒認為自己在那裡可以助人，而妻子也支持。泰勒與妻子結婚15年，因泰勒被徵召，曾有五年時間處於分離。他們共育有七子，長女年僅13歲，細女11個月大。對於泰勒捐軀，家屬表示心痛，「但不後悔」。

《紐約時報》報導，駐阿富汗的美軍人數，自2011年的10萬人，現已下降至不到1.4萬人。美軍在該地的主要工作是為阿富汗軍隊提供建議和訓練，並非與塔利班戰鬥。

泰勒最後一次透過網路發布訊息，是上月28日，在臉書談及阿富汗進行了8年來首次的議會選舉，並鼓勵美國公民在期中選舉踴躍行使投票權，「無論共和黨贏，或是民主黨贏，我們都要記得，要讓更多美國人團結，而不是分裂。天佑美國」。
《紐約時報》

個樣好正氣

見啲市民咁鐘意佢
應該係個好好市長黎

north Oden 幾好住，好住過salt lake 同provo

依個真
為民就冇好下場
相反奶共既就榮華富貴
退休就去做美國人

中國人1唔會明咩叫報效國家

中國會有市長去前線？

中國市長只會推細既上前線

阿富汗政府軍 成日有塔利班滲透入去
跟住再係 美軍基地入面直接發動恐襲, 殺死美軍
正一豬隊友

大把
領導落區一定第一時間上最前線做接待

F

RIP

真英雄，真漢子

點止呀，佢哋仲派家屬深入敵區，做美國人

patriot

“I hope my kids grow up to learn to answer the call to serve wherever it comes, not necessarily in the military but whatever profession, whatever community need, whatever religious need," said Jennie Taylor. "I hope they know that in our family, we help. In our family, we do what we can. If it’s something we can do, and the call comes to serve, we say yes.” -Brent Taylor

阿富汗部隊一名成員忽然襲擊美軍，造成一死一傷，殺手當場斃命。

特登派人去殺佢 真正headhunt